semaine1:

brainstorming : recherche d'idée

semaine2:

prototype/maquette

semaine3:

établir le code HTML de la page d'accueil .

codage html : <!DOCTYPE html> <html lang="fr"> <head> <title> Architecture and Interior Designs </title> <link rel="stylesheet" href="interior_style.css"> <link rel='stylesheet' href='https://use.fontawesome.com/releases/v5.4.2/css/all.css' integrity='sha384-/rXc/GQVaYpyDdyxK+ecHPVYJSN9bmVFBvjA/9eOB+pb3F2w2N6fc5qB9Ew5yIns' crossorigin='anonymous'> <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/font-awesome/4.7.0/css/font-awesome.min.css">

</head>

<body> <div class="aaa" style="margin-top : 70px;margin-bottom: 20px; position: fixed; padding: 20%;">

</div>
<div class="list" align="right">
    <div class="middle-btn" style="margin-top : 20px;margin-bottom: 20px; position: fixed;">

                    <a href="#slides2" >
                        Nos Métiers
                    </a>
                    <a href="#slides3" target="_self">
                        Ce que nous faisons pour votre bâtiment
                    </a>
                    <a href="#slides4" target="_self">
                        Planification architecturale
                    </a>
                    <a href="#slides5" target="_self">
                        Dernières nouvelles du blog
                    </a>
                </div>
</div>
<div class="slideshow-container">


    <div class="mySlides fade">
        <div id="slides">
        </div>
      <img src="Images/unnamed.jpg" style="width:100%">
      <div class="text2">Designey architect d'interieur</div>
    </div>

    <div class="mySlides fade">
      <div class="numbertext">2 / 3</div>
      <img src="Images/claustra-pour-separer-chambre-et-coin-bureau-du-salon-petit-espace_5796455.jpg" style="width:100%;">
      <div class="text2">Créateurs d'interieur</div>
    </div>

    <div class="mySlides fade">
      <div class="numbertext">3 / 3</div>
      <img src="Images/hero.jpg" style="width:100%">
      <div class="text2" >
        nous partageons le pouvoir de l'architecture pour créer un changement positif</div>
    </div>

    </div>
    <br>

    <div style="text-align:center">
      <span class="dot"></span> 
      <span class="dot"></span> 
      <span class="dot"></span> 
    </div>

    <script>
    var slideIndex = 0;
    showSlides();

    function showSlides() {
      var i;
      var slides = document.getElementsByClassName("mySlides");
      var dots = document.getElementsByClassName("dot");
      for (i = 0; i < slides.length; i++) {
        slides[i].style.display = "none";  
      }
      slideIndex++;
      if (slideIndex > slides.length) {slideIndex = 1}    
      for (i = 0; i < dots.length; i++) {
        dots[i].className = dots[i].className.replace(" active", "");
      }
      slides[slideIndex-1].style.display = "block";  
      dots[slideIndex-1].className += " active";
      setTimeout(showSlides, 3000); // Change image every 2 seconds
    }
    </script>
semaine4:

Commencer le code CSS .

CODE CSS: / NORMALIZE et al begins / html{line-height:1.15;-ms-text-size-adjust:100%;-webkit-text-size-adjust:100%}body{margin:0}article,aside,footer,header,nav,section{display:block}h1{font-size:2em;margin:.67em 0}figcaption,figure,main{display:block}figure{margin:1em 40px}hr{box-sizing:content-box;height:0;overflow:visible}pre{font-family:monospace,monospace;font-size:1em}a{background-color:transparent;-webkit-text-decoration-skip:objects}abbr[title]{border-bottom:none;text-decoration:underline;text-decoration:underline dotted}b,strong{font-weight:inherit}b,strong{font-weight:bolder}code,kbd,samp{font-family:monospace,monospace;font-size:1em}dfn{font-style:italic}mark{background-color:#ff0;color:#000}small{font-size:80%}sub,sup{font-size:75%;line-height:0;position:relative;vertical-align:baseline}sub{bottom:-.25em}sup{top:-.5em}audio,video{display:inline-block}audio:not([controls]){display:none;height:0}img{border-style:none}svg:not(:root){overflow:hidden}button,input,optgroup,select,textarea{font-family:sans-serif;font-size:100%;line-height:1.15;margin:0}button,input{overflow:visible}button,select{text-transform:none}button,html [type=button],[type=reset],[type=submit]{-webkit-appearance:button}button::-moz-focus-inner,[type=button]::-moz-focus-inner,[type=reset]::-moz-focus-inner,[type=submit]::-moz-focus-inner{border-style:none;padding:0}button:-moz-focusring,[type=button]:-moz-focusring,[type=reset]:-moz-focusring,[type=submit]:-moz-focusring{outline:1px dotted ButtonText}fieldset{padding:.35em .75em .625em}legend{box-sizing:border-box;color:inherit;display:table;max-width:100%;padding:0;white-space:normal}progress{display:inline-block;vertical-align:baseline}textarea{overflow:auto}[type=checkbox],[type=radio]{box-sizing:border-box;padding:0}[type=number]::-webkit-inner-spin-button,[type=number]::-webkit-outer-spin-button{height:auto}[type=search]{-webkit-appearance:textfield;outline-offset:-2px}[type=search]::-webkit-search-cancel-button,[type=search]::-webkit-search-decoration{-webkit-appearance:none}::-webkit-file-upload-button{-webkit-appearance:button;font:inherit}details,menu{display:block}summary{display:list-item}canvas{display:inline-block}template{display:none}[hidden]{display:none}

.clearfix:after {visibility: hidden; display: block; font-size: 0; content: ''; clear: both; height: 0; }

html { -moz-box-sizing: border-box; -webkit-box-sizing: border-box; box-sizing: border-box;}

, :before, *:after {box-sizing: inherit}

.sr-only { position: absolute; width: 1px; height: 1px; margin: -1px; border: 0; padding: 0; white-space: nowrap; clip-path: inset(100%); clip: rect(0 0 0 0); overflow: hidden;}

html { font-size: 62.5%; }

body { background: #F4F3F0; font-family: 'Open Sans', sans-serif; font-size: 1.8rem; color: #000; overflow-x: hidden; }

section { margin: 75px 0; }

.wrapper { max-width: 1200px; width: 85%; margin: 0 auto; }

h1 { font-size: 4.2rem; text-align: center; line-height: 65px; width: 750px; padding: 75px 0 100px 0; }

h1, h2, h3, button, p.clientName, .footerNav p { font-weight: 600; }

h1, h3, .location p { margin: 0; }

h2 { font-size: 3.2rem; }

h3 { display: inline-block; background-color: #fff; padding: 10px 20px; margin: 10px; }

h3, button { font-size: 1.6rem; } p { line-height: 30px; }

span { display: inline-block; border-bottom: 2px solid #B18F39; padding-bottom: 10px; }

button { color: #FFF; background: #B18F39; border: none; padding: 15px 25px; }

nav, p { font-weight: 400; }

img { width: 100%; height: 100%; object-fit: cover; }

a { color: inherit; text-decoration: none; }

ul { list-style: none; } .headerLinks a:hover { color:#B18F39; }

semaine5:

Finir une partie du code CSS et se réunir avec l'équipe pour organiser les sections du travail et établir un code complet .

CODE CSS: .arrow { width: 20%; position: absolute; right: 0; bottom: 25px; }

.arrow img { object-fit: contain; }

.footerImg { height: 420px; }

.footer-list p { padding-left: 40px; margin: 30px 0 10px 0; }

.footer-list a { display: inline-block; text-decoration: underline; padding: 10px 0; }

.footerContent { margin-top: 75px; }

.footerInfo { width: 50%; }

.footerNav { width: 50%; }

@media (max-width: 975px) {

h1 {
    font-size: 4rem;
    width: 75%;
    padding-top: 25px;
}

h2 {
    font-size: 3rem;
}

.wrapper {
    width: 95%;
}

.contentEnd p,
.practiceText p,
.spotlightContainer p,
.contactContainer p,
.location p,
.contactInfo p,
.footerNav a {
    font-size: 1.6rem;
}
.practiceText,
.practice-assets {
    height: 500px;
}

.practiceText {
    padding: 10px;
}

.practiceText h2 {
    margin-top: 0;
}

.practiceText p {
    margin-bottom: 10px;
}

.practiceContent  button,
.contactContainer button {
    font-size: 1.4rem;
    padding: 10px 20px;
    width: 100%;
}
.contactContainer button {
    width: 75%;
}

.clientText p {
    font-size: 2.8rem;
}

p.clientName {
    font-size: 2.2rem;
}

p.clientTitle,
.footerNav p {
    font-size: inherit;
}


.spotlight1,
.spotlight2 {
    height: 400px;
}

.contactForm {
    width: 75%;
    margin-top: 50px;
}
}

@media (max-width: 760px) { .headerLinks { width: 90%; }

.navContent {
    justify-content: center;
}

.practiceText,
.practice-assets {
    width: 100%;
}

.practiceText {
    height: auto;
}

.practice-assets {
    height: 700px;
    margin-top: 50px;
}

.spotlight1,
.spotlight2 {
    height: 300px;
}

.contactForm {
    width: 75%;
    margin-top: 50px;
}

.clientText {
    width: 100%;
}

.footerInfo,
.footerNav {
    width: 100%;
}

.footerInfo {
    border-bottom: 1px solid #9C9B98;
}

.footerNav {
    flex-direction: column;
    width: 100%;
}

.footer-list {
    margin-top: 20px;
}

.footer-list p,
.footer-list ul {
    padding: 0;
}

.footer-list p {
    margin: 0;
}

.footer-list ul {
    display: flex;
    width: 100%;
}

.footer-list li {
    padding-right: 50px;
}
}